9日瑞士行程求意見

day 1： 早上zurich落機，去Luzern，再去pilatus，反luzern過夜
day 2：luzern去rigi kulm，反luzern過夜
day 3：luzern去interlaken，留inerlaken過夜
day 4：interlaken去grindelwald ，上first，反grindelwald 過夜
day 5：grindelwald 去少女峰，反grindelwald 過夜
day 6：grindelwald 去zermatt，zermatt附近行同過夜
day 7：zermatt去matterhorn，反zermatt過夜
day 8：zermatt去riffelsee，再反zurich
day 9：反香港

巴打有冇咩意見，會否太趕或太hea

八月中去

ZERMATT 同 INTERLAKEN 差唔多 去一個已經夠
INTERLAKEN 多樣野玩 可以遊湖

比我會去兩日 MILANO ，未訂機票就 ZURICH 入 》》 INTERLAKEN/ ZERMATT 3日 》》BERN 1日 》》 LUZERN 1日 》》 MILANO 住 有時間淨 一日遊埋 VERONA

如果 ZERMATT INTERLAKEN 都去

ZURICH 半天遊 》》INTERLAKEN 3日住 》》ZERMATT 2日住 》》：LUZERN 1日住 》》 MILANO 走

我去左5次 SWISS， SWISS 基本上 ZERMATT ， INTERLAKEN （要遊湖）/ GRINDELWALD ， LUZERN 已經係精華地區 ，其他可以唔洗去

ZERMATT 上 matterhorn 同去 riffelsee 基本上 可以半日 完成， 上到 matterhorn，食埋野 一個至兩個鐘已經夠 跟住就可以行去 riffelsee

去INTERLAKEN 留 一日 行下 INTERLAKEN 加遊湖
第二日 上少女峰如果 上左MATTERHORN 可以唔洗去 去Kleine Scheidegg 就OK ，主要係睇GRINDELWALD D景 跟手 去埋 Wengen ，Lauterbrunnen 就OK

即是你建議住interlaken？而不住grindelwald ？

住interlaken 同 grindelwald 都得既我個人覺得冇乜分別 ，一日往interlaken 一日住grindelwald 都得， 你個plan d 時間都好鬆動下 上面個plan我已經預埋每個訓三粒鐘晏教都冇你咁鬆動， 九日瑞士只去interlaken ,zermatt, luzern，我覺得太多

同你差唔多8月份去
不過我係德國直入 格林德瓦
day2 格林德瓦上first
day3 格林德瓦 上少女峰
day4 格林德瓦去策馬特行下周邊
day5 五湖健行
day6 策馬特是但上一座山
day7 策馬特返去琉森
day8 琉森石丹峰
day9 蘇黎世day trip,晚機走

我自己會覺得休休閒閒會開心d, 同埋我會預時間對住d景發呆， 所以我今次決定唔跑check point

咁我隊多一兩個你提議嘅影點

同我好似

你有冇買到半價卡
同埋有冇預早買定車飛

我諗緊day 4好唔好買定，因為supersave 都係23chf

定係到時做一兩日買, 個彈性在於day2 天氣唔好，day4 上埋山先走

如果預一日淨係上少女峰真係太多，hea 極你只會留兩粒鐘到，其實冇乜野睇，最正反而係上山落山 係登山電車果d 景

極度建議你塔多一個國家 我果次五日去呢三度已經係hea 遊，日日返洒店訓晏教

不如你去gornergrat 行落去zermatt啦，會經riffelsee。gornergrat睇個冰川靚到癲

如果呢個冰川同少女峰睇到個冰川 比較邊個靚啲

by the way我想問下大家你哋喺瑞士有冇見過土撥鼠

我老婆好想好想見到😂

冰川黎講，我覺得gornergrat 震撼啲。
土撥鼠呢我諗行山都大機會見到(睇人地啲遊記)，有個叫saas fee地方有條trail出名有多土撥鼠。

不過我上次冇見到

同埋gornergrat係出名睇matterhorn 嘅最佳視角，比matterhorn glacier paradise 睇嘅matterhorn更靚

gorner glacier

三角豬打卡

未都未搞，酒店都未訂

可能我去過冰島，我覺得瑞士d 冰川同登山冇乜特別 反而我鐘意 zermatt 本身個小鎮，不過同鐵力士，少女峯比，gornergrat 最值得上

如果改到咁
day 1：早上zurich落機，去luzern rigi kulm
day 2：luzen去pilatus或titlis
day 3：luzern去grindelwald ，去wengen
day 4：grindelwald 上午去first玩，下午去少女峰
day 5：grindelwald 去interlaken
day 6：interlaken去zermatt
day 7：zermatt上午去matterhorn ，下午去gornergrat加riffelsee
day 8：zermatt去bern
day 9： bern去zurich，夜機走
會不會充實少少？

同埋呢個行程係咪買half fare card都夠做

上星期去完返嚟
唔建議住interlaken , 太旅遊區，不過睇你玩法啦。
我住Grindelwald 夜晚重睇到銀河。

提一提如果gornergrat 行落嚟嘅話，如果途經riffelberg 站，下晝站下面好多時有一群黑面羊抖涼，好Q

巴打幾號去
我8月5-10

巴打們，而家係咪冇得買swiss transfer ticket，得反swiss half fare card買？

遲你一星期

我8月6 至14

巴打係swiss travel買 half fare card？

唔係，係klook
直接寄屋企

ok ar 隨你自己喜好

我睇旅遊書，話有兩款半價card
一款叫swiss transfer ticket，包埋機場來回
一款叫swiss half fare card，唔包機場來回嘅交通費
巴打係買邊款

half fare card klook 9百幾一張用一個月

睇下有無機食個飯 揸機影相

我第一日蘇嚟世Luzern
第2日一早去Grindelwald 睇天氣去first同少女峰
第3Zermatt
第4 Montreux + bern
一日鬆動

揀interlaken唔揀grindewald你會後悔

interlaken真係好x多大陸人。我住左一晚grindewald，安靜好多，舒服好多

岩岩6月去完

我interlaken住一晚姐，冇事嘅

咁多位ching

我17/8去，夜機到
18,19係luzern
20-24，會去wegen,first, 雪朗峰，瀑布鎮，藍湖，harder kulm, murren, fallbodensee
25-27係zermatt，會去riffelsee，行五湖
28走人

大約睇係咪買swiss travel pass好過half fare?

要計數，正路就half fare+saver ticket已經夠做
Travel pass係搭船&上雪朗峰唔洗錢
自己計下條數

可以去埋沙夫豪森

個瀑布值唔值得睇？有咩周邊景點推介？

plan緊8月尾去但咩都未訂
留名參考下大家行程

我都係八月中尾喎

幾值得,沿住條河搭鐵路可以去施泰茵古鎮睇埋

唔講都唔覺我原來去過果個冰川
真係唔覺好震憾

9日都係瑞士 會唔會太多 試下加多一個國家入你行程入面啦

9 日點會太多四年內就黎去第五次都覺得睇唔夠

淨係少女峰加附近地區一個星期都得喇其實

去瑞士就係要享受果到嘅環境同埋生活，要chur景點就不了

luzern係好細，冇咩野行，但係夜晚好靚，小心夏天日照時間長，可能9點先黃昏，日頭太攰，夜晚唔想出去
附近有3個山，去是但一個Ok了，因為瑞士周圍都上山，你會悶 同埋果邊啲山冇咩野做

少女峰，強烈建議住grindelwald or Lauterbrunnen，從interlaken係有2條路線上去，上面2個地方係分別嘅山腰站
grindelwald: 鈄玻feel，唔好懶，住高啲同住下面係2個感覺，雖然要搭巴士，同埋勁早收皮，但住上面望出去嘅感係
lauterbrunne: 峽谷feel，都係好靚，俾2邊山夾住，好震撼，依邊相對細啲同埋集中啲，係另一個feel

未去過，住grindelwald會好啲，因為建議除左上少女峰外，可以上first，要從grindelwald上，由first返到grindelwald都有唔同既活動，冇錯，係唔需要坐纜車落黎，可以透過飛索同滑板單車去返grindelwald，極力推薦

千奇唔好住interlaken，普通town仔，冇咩特別，只係得方便

另外，無論住邊一邊都建議，一邊上另一邊落 (grindelwald上，wegan落)，咁可以睇哂2邊既景色

謹記安排行山，無得輸

Zermatt係一個好特別嘅城市，不過係冇咩野做，都係慢步感受

Matterhorn嘅行山路線又係世界級，上網會搵到行山路線

上面所有活動 (除左行山同單車) 都係視乎天氣，大風就玩唔到，大霧就睇唔到

Bern 我冇去過，好少冇咩特別，夏天可考慮去玫瑰園

(zurich有紅燈區同好多人食啲好臭綠色嘅野，雖然合法，但個人十分唔建議去試依啲野，)

覺得好趕，寧願你擺大部分時間係interlaken, Grindelwald-first。

我八月玩十日瑞士就係主要luzern + grindelwald + zermatt
一日full day luzern
四日grindelwald
一日藍湖
一日spiez + thun sea
三日zermatt

btw, 瑞士右下區，Chur附近嘅山區係好靚好震撼，上次入st moritz有幸見到，好後悔冇安排係chur停

st moritz唔係雪季啲野會關哂，係去到9月先開返，去前三思

藍湖比你想像中平凡，一日藍湖可能會提早半日返apartment

Zermatt有咩吸引到你停3日

你唔預時間zurich? 直接來回機場?

chur跟grindalwald同zermatt比，有無值得去嘅理由？

個幾日住哂係grindelwald啦
你要去interlaken既話可以坐火車去 無咩好玩

grindalwald > Zermatt 但2者相似，zermatt某程度只為matterhorn checkpoint

chur係唔同，佢係真係森林，有石山

前者係高山，後者係森林山谷

我未去過chur所以唔知啲景點方唔方便，但係我下次一定會安排去chur

另外，除非你係考慮由interlaken經brig坐glacier express去chur，如果唔係，會唔順路，但係依條express坐成5，6個鐘

咁搞唔掂，要下次去
岩岩睇interlaken去chur成三個鐘，咁我留番黎grindalwald地區散射式玩算
唔該ching

glacier express係一條好出名嘅特別鐵路，你3個鐘應該係經zurich過去chur，即是我所講既唔順唔

考慮一半 grindalwald一半lauterbrunne又係2種風格

藍湖果日稔住係hea下，之後係藍湖食個飯咁

zermatt其實我咁
第一日中午interlaken過去, zermatt住一晚
第二日會上頂，之後會落番riffelberg住一晚
第三日行凌晨行去riffelsee，之後去行五湖，夜晚住番zermatt
之後一日就走，去荷蘭

zurich完全唔留，我少睇博物館，又唔玩錶

book晒五晚grindelwald，懶得轉
五日大約係咁
第一日luzern經interlaken放低行李再去藍湖，番黎就經interlaken拎番行李再上grindelwald
第二日就First
第三日就上少女峰，再落番KS過Wengen
第四日就上Mannlichen，再行去Fallbodense，之後去Lauterbrunnen
第五日就去雪朗峰同Murren

個頂好細，冇野行，淨係影matterhorn, 天氣唔好係會見唔到，我果陣就中左伏

你依架會好舒服，會有極大量時間

你睇下會唔會行山加上頂用一日，都會好夠時間

你咁住法，搬行李會好煩

哇，第一日好辛苦

上少女峰就half fare 唔上就swiss pass. 火車站d職員會同你計邊樣平

頂無野做會落番去影riffelsee，或者番酒店一路溫泉一路望matterhorn

行李稔住第二日唔拎gip上去，放係山下，因為我第一日同第三日都book左同一間

所以第一日預左淨係去個藍湖就算數

所以你suggest我去到先買half fare/swiss pass?

其實呢，你去Grindelwald 同 Murren 就夠，如果鐘意大自然同行山既話。少女峰果D其實我覺得好普通

利申：獨遊一次，同阿媽一次

建議唔好訓Interlaken，去Grindelwald好過
一來搬少次，二來Interlaken好廣東道feel

上面有巴打講左Zermatt似Interlaken但無湖
另外我想講下自己經驗
我第一次去Zermatt撞正天氣唔好，雖然有pass都唔想坐個幾鐘出返去行
第二次激鬼氣住Brig，起碼去邊都方便
我估你呢個行程用Swiss Pass有著數，你可以排下
有Pass上Rigi免費，搭到Zermatt, Grindelwald都係，揀酒店會靈活好多

其實睇你興趣 (我鐵膠+歷史)，Luzern果帶好多野睇
"毒"L可以去Schwyz
鐘意上山可以去Stoos

P.S. 我第一次行程 2016
D1 好L曬，百幾年來最熱九月 Büsingen am Hochrhein (瑞士中既德國鎮)、萊茵瀑布、琉森睇館，訓Zurich
D2 曬死 Liechtenstein
D3 搬去琉森前睇瑞士國家博物館，然後上Pilatus (太熱，琉森湖似七、八月咁多烏蠅)
D4 落大雨 Schwyz做毒L+幫fd買刻字軍刀, 上Rigi
D5 唔好天，睇天氣見Lugano好d，一過隧道又係落雨 DLS
D6 唔好天，搬去Grindelwald，丟低行李行下Interlaken
D7 唔好天，日歸Bern (Einstein), Fribourg (污水纜車維修 orz)
D8 上少女峰 Grindelwald大太陽，上到去密雲
D9 終於好天，上First玩完滑翔傘搬去Zermatt
D10 唔好天，係酒店R爛腳指出去睇館，然後上Materhorn Glacier Paradise 又係乜都睇唔到
D11 好天，快閃Gornergrat再去Geneve，上左法國果邊山，中伏
D12 好天，Nyon睇大宅、Lausanne睇館，無時間過對面Evian
D13 好天，係日內瓦睇館，內陸機去ZRH返港 (白痴仔最初唔知今次買pass抵，買多程內陸機)

第二次同阿媽去 2018
D1 好天 落機去Luzern，上Pilatus，中途放低阿媽hea，自己去玩 toboggan (上次太遲玩得一次，今次玩一次遇著驚死大媽，嬲嬲地玩多次快)
D2 唔好天，同阿媽遊車河到St. Gallen睇館 (反正pass包)，回程上Rigi，好L大雪
D3 好天 快閃Stoos坐最斜纜車，再返琉森拎野去搭Gotthard Panorama Express落Lugano (行舊路即2016果條線)
D4 好天 同阿媽遊車河去Domodossola (Pass包)
D5 好天 Lugano上山，走左原本班直到車去St. Moritz，變左要轉車
D6 好天 先去Vaduz,然後Bergun睇館，再回St. Moritz上Muottas Muragl
D7 冰河快車，中途delay，好彩訓Brig
D8 Zermatt唔好天，去左Leukerbad浸溫泉，然後去St. Leonard睇地底洞，快閃Lausanne遊車河
D9 好天，快閃Matterhorn Glacier Paradise，然後行舊路去Spiez，訓Murren (Pass免費上到果度)
D10 超好天 上少女峰+Harder Kulm
D11 好天，玩命上完Schynige Platte 再去Schilthorn，然後返Murren拎行李仆去ZRH返港

要自己work下先知，因為當地都有d local pass

我2016年第一站係瀑布，好治癒
直頭多角度咁睇，南面(因為架S-bahn過埋河)睇完再坐船上瀑布中間舊石

識欣賞就九日太少
同埋瑞士立國精神幾值得品味

講漏左，其實你個scheme都ok (除左Interlaken不了)
上山前記得睇天同睇山cam

瑞士天文台，睇上/下午天氣概況，ok準

你就一定pass，因為你多即日來回，用pass唔使煩之如，又應該平啲，以前計過，除非只去1，2個town，如果唔係swiss pass係多數平啲

利申，fail maths

同意瑞士係去幾耐都唔夠嘅地方

感謝各位巴打幫忙

計緊嫁喇我依加

但淨係計左幾日，好似half price就快追到travel pass個價

swiss pass we trust

真心如果淨係差幾舊水，我會買swiss pass
方便都係原因，唔洗下下去買飛，拎住部電話上車就行得

主要係行程flexible啲，想去邊就去邊，唔使諗貴唔貴

因為你個行程會有好多時間，你可以搭train去冇plan到既地方

瑞士啲交通好快，又準時，用app查又方便，所以swiss pass冇得輸

恭喜你
你已經明咩事啦 XD 我就係2016年有晚排左三幾日已經超過左
Swiss Pass包Museum Pass，入Glacier Garden免費
我睇館多，超得好快

BTW, 你check下Pilatus Day Trip，個價好似怪怪地
用pass，36 EUR係坐船轉火車再坐吊車落山搭巴士返市區個價

同意樓上，瑞士上山好睇天做人，撞正唔好天，飛車出去都好
反正Swiss Pass係車船都包 (睇清楚範圍) [唔同JR Pass]

Sorry, 我睇漏眼，你得九日，可以執下行程等第九日係Zurich，咁就八日pass完場，個差價夠你搭去ZRH有餘

原來十日黎，不過頭尾飛多兩日，所以其實入面十二日黎

第一日夜機ZRH落
第二日pilatus + luzern
第三日spiez + thun
第四至八日Grindelwald
第九至十一日zermatt
第十二日zruich走，去荷蘭

其實今晚望下上少女峰個75%同50%差幾多就知係咪買travel pass，不過依加我都七成八成係買travel pass

pilatus果度，我琴晚見網上寫得travel pass係36包golden cycle
half price可能係原價106除2

icic~咁就15日無錯
荷蘭係飛去？

網上睇過一頁比較話少女峰 75% vs 50%黎講買pass無so
其實瑞士交通貴到好易包到

因為我見pass/half fare都寫左36先問，可能我眼花
原價除2無錯呀

有無睇supersaver ticket

講依d
依加計完
如果全half price就好似total 801
如果swiss travel 15 day就total 933.5
如果swiss travel flex 8 days + supersaver就903.3

巴打好有心機

不斷用sbb個app search姐

岩岩見到可以買三日少女峰pass，連埋坐下其他野，可以平到60chf

証明你個行程好輕鬆
好想比多個option你叫flexi pass+half fare card (補60CHF)
不過你應該用唔著

BTW 少女峰果三日都要用flexi pass日子
上年係少女峰遇到既香港人就中左伏

我16年
Pass 735.5 vs Half fare 1048.2
18年
Pass 892.2 vs Half fare 1128.2

點樣half fare card 補60chf?@@

仲有少女峰果三日預左要用pass, either swiss travel /swiss travel flex，依加係用swiss travel 有d得75折/5折，睇過原來買埋jungfrau 3日(130chf)仲平，因為你一上一落就就107x2x0.75 = 160.5，仲要jungfrau包埋某d swiss travel pass好似都無包嘅纜車，例如係grindelwald grund —> Mannlichen —> Wengen，依程半價左都30chf如果無睇錯

之前睇過可以+60 CHF搭埋半價卡，宜家搵唔到
例如你flexi pass中間d窿用佢黎買，就無左買其他pass要用flexi日子

你咁睇少女峰pass都得既...
我次次乜山都上，變左少女峰果頭無掃地

唔好介意我問下
比如你由Zurich 機場去 luzern個時間係？
我揾半價飛係 chf26.5, supersaver半價只係 chf8
半價飛係當日都有效，supersaver就必須嗰一班先有效

自膠，一開頭唔識用個sbb app揀half price
岩岩再望，half price 15chf, super saver
我係夜晚八點先到zurich，預坐九點九去luzern

呢個三日pass係咪唔包上少女峰架？

仲有幾個問題想問

1. half price card係咪可以入落abb app?

2. 其實如果我少去museum，係咪都係half price好？上少女峰，matterhorn果d橫掂係咪都要再另外買，town去town果d時間預左就一早買super saver，其他普通果d早一日上sbb app買定就ok

3. sbb 買完張飛，無坐到，係咪無得改時間？

頂，原來唔包最尾上頂果一段
好彩你再提一提，我再望多次

禁錯1st class, supersaver半價 chf 4.8 先啱

我以為你知 sosad
見你話有so都覺得奇怪，因為官網張圖寫明優惠價

1. half price card係咪可以入落sbb app?
要睇官網，老餅無用app

2. 又係果句，睇你組合，multi variable答唔實
其實半價卡你勤力少少已經追近pass
我兩次賽後分析都一樣，旅程未過半已追到

3. 睇張飛條款 (利申：無買過SBB票)，supersaver果d就一定無得改
大城之間 (或去途中細城跳車) 就多supersaver
所以你見上面d巴打推swiss pass就係咁解
瑞士交通太貴，天氣好上幾個免費山就抵返
同埋方便你訂酒店走位 (又係我Zermatt的故事)

1. 無

2. Travel pass搭船都免費。

3. Super saver得嗰一班車有效，半價飛當日都有效的

好老實，半價卡要搭埋super saver先夠平，而且一定要嗰一班先有效

唔想計到煩就travel pass啦

2. 但係我真係好似make use唔到幾多張swiss travel pass
第一日就pilatus day trip + glacier garden (得依個張travel pass有so)
第二日去Beatushohlen同spiez (又唔關張travel pass事)
第三日藍湖
第四日First (玩三樣野，應該都買First package)
第五日少女峰同Wengen
第六日Mannlichen行上Eigergletscher再行落Wenger
第七日Lauterbrunnen (無plan做乜，不過應該都無museum果類掛)
第八日雪朗峰+Murren
第九日Harder Kulm(買lunch package)同去Zermatt
第十日上Gornergrat
第十一日就五湖健行
第十二日Zermatt番Zurich

上面行程真係無乜museum，交通同package我就已經計晒half price同travel pass，我個case又真係half price平d

其實我有無miss左無計d乜，你地個個都好似travel pass 抵好多咁

依加我兩個plan
1. 全程travel pass就951chf
2. half price + super save先係775

比唔落手買travel pass

Travel pass免費上雪朗峰，呢度來回半價52.5
反正會上其他山，我上到murren就算

我都係half fare+super saver算，放棄travel pass免費遊船

我plan會上埋雪朗，但果50chf有計到，仲係half price平d

我都放棄遊船應該
ching你幾時去？

後日去

[頭盔]無睇份數，9up下
其實都正常，當你少 日歸小旅行，交通費就少好多
我少搬酒店但多日歸，你行山多，pattern相反，結論都相反
你越少搭車就越偏向half fare+supersaver
上得山就好快過240 CHF (half fare card *2)

想問問，點解係睇240依個位嘅？唔係好明

你行程係點？

如果車費多過half fare card double，咁你買half fafe card就慳到錢
例如總數300 CHF, 用half fare card就150+120=270<300
如果唔計半價山 (因為half fare card都半價)同埋少女峰 (75% vs 50%)交通費+入場費都多過pass double (2016年440*2,今年513*2)，你就好難計到half fare card抵d
(因為用pass只比440/513，但半價卡係513+120，如果你上少女峰就加埋差價)
我睇到既rule of thumb係咁

用我2016果次做例 (因為2018果次同阿媽去，火車更多)
我去到第五日齋車費原價都521>440，驚覺睇台灣blog話half fare card抵d不適合我個行程
再認真計就發現個trip每日平均成本得上少女峰、小馬特洪係half fare平過pass
咁我就肯定無計錯

同我嗰時差唔多，只要天氣好就無問題。
不過 grindelwad 最後個晚，我直接去 zermatt 住，第二日全日 matterhorn，跟住早一日去 zurich 到玩瑞士北部

half price card果段明
後面唔係好明
不過講到尾，如果我list晒會坐嘅車出黎，half price係平過travel pass成150chf，我稔都唔洗點稔
而且我係山玩多
pilatus golden trip, st beatus hohlen, First, 少女峰，雪朗峰，Hard Kulm，Matterhorn
但d人有d half price仲平，有d half price同travel pass一樣

算喇，我買half price算都係

爭150 CHF就應該half fare card無錯啦

後段唔理都得，我講返果時點知自己錯方向

講pass瑞士同日本唔同在於瑞士係乜都包，日本就一係JR一係私鐵
變左買唔買pass好睇行程點排

當然啦，日本如果你搞到東一忽西一忽都會被個pass騎劫左

德鐵pass又係另一好玩，因為佢d 特價票可以超平，即場票好很貴
我個行程衰到特價票仲貴過張pass sosad

咁搞笑

btw 講番岩岩又睇到多樣野
saver day pass
有日我luzern去thun，遊下湖，再番luzern
本來稔住直接番luzern，不過見到可以經bern番，咁就一於夜晚落一落bern，食個spargetti factory，再番luzern

原先咁玩，有半價飛都要68chf，買張saver day pass $29就搞掂

咦，正喎
好似越早買越平，可能你要fact check

好似Rigi都包，你研究下 XD

聽日買定half fair同super save la要
得番一個月就去

我想問下大家
你地瑞士用邊張電話卡

我因為會由中歐玩過去，所以鴨記買左張3 卡 12gb
呢張野瑞士山頭收到嗎？

收到

EE果張啦 又快又順 我瑞士Exchange左半年都用果張

當地有無得買，我出發左了

無呀香港先有 你最後買左咩卡

搭單問下
本身想上gornergrat 住埋個間3100酒店
但FULL左
住下面Riffelalp Resort 2222m 會唔會好大分別

8月尾會去住，睇落有溫泉有sauna，好似好正
凌晨仲可以行去riffelsee睇日出

推介一間正bnb
search villa wilen
自駕去Lucerne 20mins

我又想做下申手黨，我想黎緊農曆新年年廿七出發，初七回港，第一次去瑞士，1月尾果邊會唔會好凍，太陽好早落山。有無8至9日行程建議呢我一家三口，當中一個6歲小朋友。同埋係咪唔建議自駕？

剛去完，有少少心得，interlaken可去可不去，grindelwald 好好多
我去埋bern，留半日都得
城市同其他歐洲城市冇乜分別，主要係上山多

巴打，有無行程分享下

day 1：早上zurich落機，去luzern rigi kulm
day 2：luzen去titlis
day 3：luzern去grindelwald ，去first
day 4：grindelwald 上午去少女峰，下午去burren
day 5：grindelwald 去interlaken
day 6：五湖健行
day 8：zermatt去bern
day 9： bern去zurich，夜機走

一落機去流森，火車要幾耐

右下意大利語區靚到爆

因為位置關係好少旅行團過果邊St.moritz /Chur，特別係冬天

有機會坐過Tirano-St.moritz 既bernina express 慢車，我覺得係瑞士最靚最寧靜既一條鐵路

亦都坐過glacier express St.moritz-Zermatt
全程8小時，由st.moritz去到Andermatt 最靚,睇到眼睛疲勞，不過一定要好天先值門票價，好彩我去果排都好好天

我今年一月去完
少女峰只係滿足下上 top of europe
上少女峰最後果程係隧道內
上到去只係"哦!到左啦!"
我好羡慕有得五湖健行 我覺得絕對唔可以錯過

上matterhorn坐火車上 最緊要坐右手邊

interlaken 真心冇咩特別
有時間我寧願去charmonix, mont blanc
坐住吊車上高山 超正

我覺得half pass 點都會平d,特別你上少女峰，不過就麻煩

如果7-9月去Swiss 日照長就travel pass 有機會打和/著數d

初步睇過旅遊書，我假如去9日
第一日到蘇黎世直接去流森
流森留兩日
再落去策馬特，策馬特留二日
再去安德馬特留兩日
最後回蘇黎世黎兩日就走
咁樣走順唔順呢

係瑞士坐火車都係一種享受
轉多個地點唔大問題

D景好正啊

拋下磚先：
巴打會唔會去意大利語區？St Gallen 果邊好似好靚
另外 Bern 個愛因斯坦博物館，Geneva PP 博物館都幾值得去

買 d 3/5 day pass 會包埋 museum，所以好抵

利申：未去過意大話區

BTW，想問下巴打之前係咪去過烏克蘭同波蘭？因為小弟宜家 plan 緊去烏克蘭，想請教下巴打

烏克蘭淨去左lviv同Kiev
我覺得烏克蘭冇乜特別，我覺得淨係kiev都夠，睇下建築，核電廠，反而波蘭比烏克蘭正好多

了解
Kyiv 3 日夠唔夠玩？

好夠啦
btw如果你都係想去lviv，一日都夠，因為lviv好細

唔該晒巴打

我應該會去 7日，諗住 3 日 kyiv，1 日 chernobyl ，本身諗住 lviv 有 2/3 日玩下，宜家聽完你咁講要再 plan 下先

Anyways

住過gornergrat 3100

gornergrat 3100真係好貴

早排去完
Day 1 Zurich + 琉森
Day 2 Grindelwald +瀑布鎮
Day3 去Zermatt 行下街
Day4 Zermatt 5湖
Day5 Bern + Zurich走
天氣真係話曬事
兩個鐘好天都要把握上山
一落雨多雲邊度都唔洗去
靚係靚
去過西藏就未去到嘩出聲
[img]